{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kuuma gaasi pall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"‚òÄÔ∏è T√µusen idas ja s√§tin l√§√§nes."},{"text":"‚≠ê Mina olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen s√§rav objekt, mis tiirleb √ºmber Maa. Mul on faasid, aga ma ei tee omadele valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed v√µrdlevad mind vahel juustuga."},{"text":"Olen Maa looduslik satelliit."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa √ºhest minust."},{"text":"Paljude minu n√§gemiseks on vaja v√µimsat teleskoopi."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab sind maas ja planeedid orbiidil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mis √ºles l√§heb, peab alla tulema, minu p√§rast."},{"text":"Ô∏è Olenen massist."},{"text":"Hoian Maad tiirlemas P√§ikese √ºmber."}],"options":[{"label":"Kiirus","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede grupp, mis moodustab √∂√∂taevas mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  V√µin v√§lja n√§ha nagu karu v√µi jahimees."},{"text":"Inimesed kasutasid mind varem navigeerimiseks."},{"text":"Mul on sageli nimi m√ºtoloogiast."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Kraater","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, mis on enamasti leitud Marsi ja Jupiteri vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju v√§iksem kui planeet."},{"text":"Vahel v√µin Maad tabada."},{"text":"‚ñ´ Elan v√∂√∂s."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§st ja tolmust valmistatud taevaobjekt, millel tekib P√§ikese l√§hedal olles saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Ma v√µin v√µtta palju aastaid aega, et tiirleda P√§ikese √ºmber."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§rviline gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ilusad v√§rvid."},{"text":"T√§hed on p√§rit minu juurest."},{"text":"Mind leidub galaktikates."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see, mis j√§√§b alles p√§rast hiiglasliku t√§he plahvatust, hajutades elemendid kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen staari dramaatiline l√µpp."},{"text":"Ô∏è Loon palju neid elemente, mida Maa peal leiame."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin l√ºhikest aega v√§ga s√§rav olla."}],"options":[{"label":"K√§√§bust√§ht","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Punane hiiglane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kosmoses nii tugeva gravitatsiooniga punkt, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Sa t√µesti, t√µesti ei taha mulle l√§hedale j√µuda."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja tihti erksad v√§rvid. Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."},{"text":"Sa v√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on paks puust t√ºvi. Linnud ehitavad mu okstes pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"V√µin s√ºgisel lehed kaotada."},{"text":"Minust saab ehitada maju."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv ja te v√µite mind s√º√ºa! K√º√ºlikud armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad, l√µhnavad √µied. Ole ettevaatlik, kui sa mind puudutad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne kingitus s√µbrap√§eval."},{"text":"Ô∏è Mul on kaitseks okkad."},{"text":"‚ù§Ô∏è Tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen k√µrge taim, mis toodab roheliste lehtede kihtidega kaetud kollaseid kerneleid. Sa v√µid mind pannile poppida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"Olen filmides maitsev."},{"text":"Mind kasvatatakse Midwest Ameerika √úhendriikides."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune vili, mis kasvab viinapuul. Olen v√§ljast roheline ja seest punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suvine maiuspala."},{"text":"Minu mahl on v√§rskendav."},{"text":"Mind v√µib leida piknikult."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse toidu maitsestamiseks. Mind v√µib kuivatada v√µi kasutada v√§rskelt ja on tugeva l√µhnaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind spagetikastmes kasutada."},{"text":"Teen pitsa maitse paremaks."},{"text":"Olen levinud Itaalia toiduvalmistamises."}],"options":[{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees ja mille pinnal on suured, lamedad padjad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen konnade lemmik puhkepaik."},{"text":"Ô∏è Kasvatan tiikides ja j√§rvedes."},{"text":"Mu lehed h√µljuvad vee peal."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Lily Pad","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab udupeent pruuni vilja, mille sees on roheline. Kasvan k√µige paremini soojas kliimas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ovaalse kujuga."},{"text":"Olen p√§rit algselt Hiinast."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle maitseb k√µige paremini, kui olen kasvanud soojas kohas."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen hiiglaslik sekvoia, mis on tuntud oma tohutu pikkuse ja vanuse poolest. Olen √ºks vanimaid ja suuremaid elusolendeid Maal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin elada tuhandeid aastaid."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind Californiast."},{"text":"Minu puit on v√§ga vastupidav lagunemisele."}],"options":[{"label":"Kindral Sherman Tree","isCorrect":true},{"label":"Metu≈°ela puu","isCorrect":false},{"label":"H√ºperioonipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}